Linux 之父怒噴 Intel：讓 AVX-512 就此死去吧，我想要更多核心！

科技圈著名的「大炮」，同時也被外界尊稱為 Linux 之父的 Linus Torvalds，近日憤而對 Intel 展開犀利的言詞攻勢，他認為 Intel 大力推廣 AVX-512 指令集是錯誤決策，他們應該更專注於解決其他處理器的重要問題，別在無謂的跑分數字上鑽牛角尖。

Intel 於 2013 年向外界介紹了全新的 AVX-512 指令集，並初次用於 Xeon Phi x200 和 Skylake-X 處理器產品上，希望藉由浮點運算性能的提升，在科學模擬、財務分析、人工智能跟數據壓縮等領域有所貢獻。

但是，AVX-512 卻也擁有許多顯著缺點，例如處理器調用指令集時，將會導致 CPU 時脈明顯下降，系統效能不增反減，發熱亦是另一個讓使用者頭痛的問題，這些狀況都導致 AVX-512 的推廣不如 AVX 2 來得順利。

Linux 之父 Linus Torvalds 突然對 Intel 開罵，其中一項重要原因，或許是傳言即將推出的第 12 代 Alder Lake 處理器，在採用大小核架構的狀況下，可能將不包含 AVX-512 指令集支援，所以才讓 Linus Torvalds 大為光火。

Linus Torvalds 說，他希望 AVX-512「能夠死得痛苦一點」，並且讓 Intel 深刻反省後，開始著手解決更多實際上的問題。他指責 Intel 不該持續創造魔術指令來改進 AVX-512 效能，只為了在浮點運算跑分時，能夠出現好看的數字，因為那根本就沒有人在乎，光是 AVX 2 就已經綽綽有餘。

Linus Torvalds 回憶 x86 全盛時期，他指出 Intel 當時的浮點運算效能，相比於其他對手而言相當差勁，不過 Intel 依然撈了一大票錢，甚至還取得市場領導地位。

Intel 為 CPU 納入 AVX-512 支援，Linus Torvalds 批評這根本是浪費晶體管的行為，他寧願看到 Intel 仿效 AMD 的做法，給予處理器更多實體核心，擁有更高的單執行緒性能，讓使用者能夠真正受益。

Linus Torvalds 表示，他非常討厭基準測試的所反映的性能指標，也確實對 AVX-512 帶有偏見，Intel 的大力推廣反而加劇了市場的碎片化。由於措詞真的太過強烈，Linus Torvalds 也大方承認自己確實「脾氣暴躁」。

總而言之，Linus Torvalds 對於 Intel 大力發展 AVX-512，但又要試圖在某些領域放棄它，感到非常的不爽與氣憤。不過就在 Linus Torvalds 發表評論後，部分業界人士則持反對看法，認為 AVX-512 依然具有發展潛力，只不過需要更多時間來證明。

冇好似對住Nvidia咁直接fuck you已經係好收斂

經典

咁佢又冇錯既

宜家要main個kernel

撞到宜d一時貪得意既野

搞到佢做多幾倍野

比我都成肚火

一項重要原因，或許是傳言即將推出的第 12 代 Alder Lake 處理器，在採用大小核架構的狀況下，可能將不包含 AVX-512 指令集支援

即係有定冇？？？？

無，就係嬲佢好似玩玩下，又推廣但自己又唔用，幫佢寫軟件就好煩

所以點解linux超越唔到windows

計埋android嘅話 linux係吊打windows

但同時亦係點解windows咁多狗屎垃圾功能全部都係伏黎